<archimate:BusinessRole
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Meldingsbevoegde"
    id="1576bc94"
    documentation="Volgens artikel 7.1.1.2 van de Jeugdwet (http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0034925&amp;artikel=7.1.1.2):&#xD;&#xA;&quot;    1 Meldingsbevoegde is een functionaris die werkzaam is voor een instantie die:&#xD;&#xA;        a. behoort tot een bij algemene maatregel van bestuur aangewezen categorie van instanties die werkzaam is in een of meer van de domeinen jeugdhulp, jeugdgezondheidszorg, gezondheidszorg, onderwijs, maatschappelijke ondersteuning, werk en inkomen, of politie en justitie,&#xD;&#xA;        b. afspraken als bedoeld in artikel 7.1.3.1 heeft gemaakt met het college, en&#xD;&#xA;        c. de functionaris als zodanig heeft aangewezen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    2 Meldingsbevoegde is voorts een functionaris die niet werkzaam is voor een instantie en die:&#xD;&#xA;        a. behoort tot een bij algemene maatregel van bestuur aangewezen categorie van functionarissen die werkzaam is in een of meer van de in het eerste lid, onderdeel a, genoemde domeinen, en&#xD;&#xA;        b. afspraken als bedoeld in artikel 7.1.3.1 heeft gemaakt met het college.&quot;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Volgens § 7.1 van het Besluit Jeugdwet (http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0035779&amp;paragraaf=7.1):&#xD;&#xA;&quot;&#xD;&#xA;Artikel 7.1.1&#xD;&#xA;Als categorieën van instanties als bedoeld in artikel 7.1.1.2, eerste lid, onder a, van de wet in het domein jeugdhulp worden aangewezen:&#xD;&#xA;    a. gemeenten voor zover het betreft de toeleiding naar, advisering over, de bepaling en het inzetten van de aangewezen voorziening;&#xD;&#xA;    b. advies- en meldpunten huiselijk geweld en kindermishandeling;&#xD;&#xA;    c. jeugdhulpaanbieders;&#xD;&#xA;    d. gecertificeerde instellingen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Artikel 7.1.2&#xD;&#xA;Als categorieën van instanties als bedoeld in artikel 7.1.1.2, eerste lid, onder a, van de wet in het domein jeugdgezondheidszorg worden aangewezen instanties die de in artikel 5, tweede lid, van de Wet publieke gezondheid genoemde werkzaamheden in opdracht van het college uitvoeren.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Artikel 7.1.3&#xD;&#xA;    1 Als categorieën van instanties als bedoeld in artikel 7.1.1.2, eerste lid, onder a, van de wet in het domein gezondheidszorg worden aangewezen:&#xD;&#xA;        a. instanties voor verslavingszorg voor wie het op grond van artikel 35 van de Wet marktordening gezondheidszorg niet verboden is een tarief in rekening te brengen;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;        b. instanties voor gehandicaptenzorg die zorg verlenen waarop aanspraak bestaat op grond van de Zorgverzekeringswet of de Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;        c. aanbieders van geestelijke gezondheidszorg waarop ingevolge de Algemene Wet Bijzondere Ziektekosten dan wel ingevolge een zorgverzekering als bedoeld in artikel 1, onderdeel d, van de Zorgverzekeringswet aanspraak bestaat,&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;        d. instanties die integrale eerstelijns geneeskundige zorg aanbieden, zoals huisartsen die plegen aan te beiden;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;        e. ziekenhuizen die krachtens artikel 5 van de Wet toelating zorginstellingen als zodanig zijn toegelaten, voor zover het spoedeisende hulp betreft.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    2 Als categorie van functionarissen als bedoeld in artikel 7.1.1.2, tweede lid, onder a, van de wet in het domein gezondheidszorg worden huisartsen aangewezen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Artikel 7.1.4&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    1 Als categorieën van instanties als bedoeld in artikel 7.1.1.2, eerste lid, onder a, van de wet in het domein onderwijs worden aangewezen:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;        a. scholen als bedoeld in artikel 1 van de Wet op het primair onderwijs;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;        b. scholen als bedoeld in artikel 1 van de Wet op de expertisecentra;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;        c. scholen als bedoeld in artikel 1 van de Wet op het voortgezet onderwijs;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;        d. instellingen als bedoeld in artikel 1.1.1, onderdeel b, van de Wet educatie en beroepsonderwijs;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;        e. instellingen voor hoger onderwijs als bedoeld in artikel 1.2, onder a of b, van de Wet op het hoger onderwijs en wetenschappelijk onderzoek;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;        f. contactgemeenten als bedoeld in artikel 162b, derde lid, van de Wet op de expertisecentra, artikel 118h, derde lid, van de Wet op het voorgezet onderwijs en artikel 8.3.2, derde lid, van de Wet educatie en beroepsonderwijs te behoeve van de regionale meld- en coördinatiefunctie.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    2 Als categorie van functionarissen als bedoeld in artikel 7.1.1.2, tweede lid, onder a, van de wet in het domein onderwijs worden aangewezen ambtenaren als bedoeld in artikel 16 van de Leerplichtwet 1969.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Artikel 7.1.5&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Als categorieën van instanties als bedoeld in artikel 7.1.1.2, eerste lid, onder a, van de wet in het domein maatschappelijke ondersteuning worden aangewezen de aanbieders in de zin van de Wet maatschappelijke ondersteuning 2015, niet zijnde aanbieders van hulpmiddelen of woningaanpassingen.&#xD;&#xA;Artikel 7.1.6&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Als categorieën van instanties als bedoeld in artikel 7.1.1.2, eerste lid, onder a, van de wet in het domein werk en inkomen worden aangewezen de gemeentelijke kredietbanken, bedoeld in artikel 1:1 van de Wet op het financieel toezicht.&#xD;&#xA;Artikel 7.1.7&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Als categorieën van instanties als bedoeld in artikel 7.1.1.2, eerste lid, onder a, van de wet in het domein politie en justitie worden aangewezen:&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    a. de regionale eenheden van het landelijke politiekorps, genoemd in artikel 25, eerste lid, onder a, van de Politiewet 2012;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    b. Halt-bureaus als bedoeld in artikel 48f, onder c, van de Wet Justitie-subsidies;&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;    c. de regionale locaties van de raad voor de kinderbescherming, bedoeld in artikel 2 van het Organisatiebesluit raad voor de kinderbescherming 2006.&#xD;&#xA;&quot;&#xD;&#xA;"/>
